%#-*- coding:utf-8 -*-
\chapter{列表处理}
\section{lisp列表}
lisp通过把列表放置在括号之间来处理列表的编程语言，括号标记了列表的边界，对于列表中的元素采用
空格进行分割。

\section{运行一个程序}
lisp中的一个列表，任何一个列表，都是一个正在准备运行的程序。如果你运行它，计算机
将完成三件事情:
\begin{enumerate}
\item 只返回列表本身。
\item 告诉你一个出错的消息。
\item 将列表中的第一个符号当作一个命令，然后执行这个命令。
\end{enumerate}
单引号，也就是列表前面的那个单引号，被称作引用。当单引号位于一个列表前面时，它告诉lisp不要对这个
列表进行任何操作，而仅仅是按照其原样。但是，如果一个列表前面没有引号，这个列表的第一个符号就很特
别了:它是一条计算机要执行的命令(在lisp中，这些命令被称作函数)。

\section{Lisp解释器}
如果lisp解释器正在寻找的函数不是一个特殊表，而是一个列表的一部分，则lisp解释器首先查看这个列表中
是否有另外一个列表。如果有一个内部列表，lisp解释器首先解释将如何的处理内部的列表，然后再处理外层的
列表。如果还有一个列表嵌入在内层列表中，则解释器首先解释那个列表，然后逐一往外解释。它总是首先处
理最内层的列表。

\section{求值}
当lisp解释器处理一个表达式时，这个动作被称为$\textquoteleft$求值$\textquoteright$。完成求值之后，lisp
解释器几乎总要返回一个值，这个值是计算机执行它时在函数定义中找到的指令的结果。在解释器返回一个值
的时候，它还可以做些其它的什么事情，例如移动光标或者拷贝一个文件，这种动作称为附带效果。

\section{变量}
在lisp中，可以将一个值赋给一个符号。任何值都可以赋给一个符号，也就是将变量和值进行绑定。

\section{concat函数}
concat函数将两个或者更多的字符串连接起来，产生一个新的字符串。

\section{message函数}
像+函数一样，message函数的参数数目是可以变化的。它被用于给用户发送信息。

\section{给一个变量赋值}
有几种方法给一个变量赋值。其中一种是使用set函数或者使用setq函数，另外一种是使用let函数。

\subsection{使用set函数}
为了将符号flowers的值设为列表$\textquoteright$(rose violet daisy buttercup),将光标置于下面的
表达式之后并键入C-x C-e来对表达式求值：\\
(set $\textquoteright$flowers $\textquoteright$(rose violet daisy buttercup))\\
列表(rose violet daisy buttercup)将出现在回显区中。这是set函数返回的值。作为一个附带效果，符号
flowers将被绑定到一个列表上，也就是列表作为值被赋给可以被当做变量的符号flowers。对set表达式求值
以后，能对符号flowsers求值，它将返回刚刚设定的值。下面就是这个符号。将光标置于它后面并键入C-x C-e:\\
flowers\\
当对flowers求值时，列表(rose violet daisy buttercup)显示在回显区。\\
同样要注意，当使用set函数时，需要将set函数的两个参量都用引号限定起来，除非你希望它们被求值。

\subsection{使用setq函数}
实际上，人们几乎总是将set函数的第一个参量用单引号标出。set函数和其第一个带引号的参量的组合是
如此的常用，以至于它有一个自己的名字：setq特殊表函数。这个特殊表就像set函数一样，不同之处在于
其第一个参量自动地带上单引号。因此，不必自己键入单引号了。同样，另一个方便之处在于，setq函数
允许在一个表达式中将几个变量设置成不同的值。


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
